Samsung 手機可享 3 代 OS 更新 Note20 S10 Z Fold 2 均受惠

Samsung 昨日（5 日）舉行的新機發表會時承諾，會為 Galaxy 手機推出至少 3 代 Android 系統更新。一般手機廠商都只保證提供有 2 代 Android 系統的更新。

近年來，Samsung 在提供更新方面有明顯的進步，如 Galaxy S 就縮減了等待操作系統更新所需的時間。但由於 Android 生態系統的結構方式，Samsung 始終無法像 Google 或 Apple 一樣，可以頻繁地推出更新。總體而言，整個 Android 生態系統的情況正在改善。不過，Samsung 未有明確表明，每次更新的相隔時間，亦未有指明所謂「三代」更新的定義，也沒有保證更新的速度與頻率。不過外媒指 Samsung 願意作出如此承諾仍然是一大進步，因為以前通常只承諾 2 代 Android 系統的更新。

根據外媒《The Verge》報導指出，三星並非承諾所有機款，部分比較低規格的 A 系列手機就可能無法享有完整的三代 OS 更新，可以確定保證 S、Note、Z 等旗艦系列都會適用，將從 S10 開始施行，即是 Note20， S10，Z Fold2都受惠。

Samsung 單是今年就有近 10 款旗艦手機推出，而旗下 One UI 更是極度個人化的介面，延長更新保證對於 Samsung 來說，無疑將是一項大工程。

資料來源：The Verge

見到啲Samsung apps我就怕

「Up to」唔係解「最多」咩？

Samsung 硬係有種lag lag 下嘅感覺
iPhone 順好多

愈更新就愈lag

Apple sheep:

講緊iPhone ？

Samsung 呀
用緊iphone 7 iOS 13 用落幾順喎
之前Samsung S7 又發熱又reboot 人都癲

一出嗰陣就順，越更新越lag，ios13又倒水電

＊＊＊

俾你更新又keep唔keep到效能又係一回事
但到2020年先肯同你講保至少三代更新
真係當用家咁撚

iPhone 5s行 iOS 12 lag 到爆.....

s7 時代進步緊

都係16年出 點解唔可以做對比

好事嚟有競爭先有進步，先唔講lag唔lag至少有

2020年先走出黎競爭進步
俾人笑下都應該既

當iOS 機講緊有機拎5-6年update
你仲同人講我哋最多俾到3年

Android S835係幾明顯嘅分水嶺

Bixby Routines用過未

用緊嘅時候:屌你老味lag到仆街
同其他人講:仲好撚順啊

This is idog

Pixel都係3年咋 Google都唔帶頭 Samsung點會跟

根本係高通自己都唔會為soc寫咁多年driver

fold咁柒貴但係待遇同note系s系一樣

買android機好有錢

3代新android system
但係要等成年要有update
Samsung 唔係未試過

啲平價機Samsung A71 vs SE2 先明顯
同一代已經慢同lag 過人 仲要S10 S20 Note 目前先有”up to 3 yes”

人地2026 年仲用緊SE2 最新iOS
部A71 2026 之前已經唔知要換幾多部

換機啲分分鐘啲錢夠買一部長用嘅機皇iPhone 12

不過好多人到時又諗
hmm 2026 年Android 經過咗咁多年發展無論軟硬都好成熟 買部高通中階U 3nm 嘅中價機實好過買部仲用緊iPhone XR form factor 嘅SE3喇

跟住個Android 每2、3年keep 住換機嘅故事又重演到2031 年

se2嘅mon size命中注定佢做唔到孝子機

Mon size, 電量
唔好講捱到2026
而家2020送俾我都唔用喇

做孝子咁多途經，你眼中嘅孝子用咁多年電話一部face ID 嘅機都冇？

字體有得揀大細而且有螢幕縮放功能 衹係長輩WhatsApp 同時睇多睇少個msg 嘅分別

Btw 到時你一定用咁上下理由ban 9 iPhone XR / iPhone 11 form factor 嘅SE3 繼續呢個不停換中價Android機嘅cycle

我都係咁諗住

所以我寧願每2年換部中價Android 機都唔肯一次過將舊錢拎黎買iPhone 12

借錢係好難開口嘅事
更重要係我由3k 加多3k 上iPhone 12 雖然佢可以用到2026 但我少咗3k 嘅投資機會
用呢3k 投資嘅錢夠我過多2年再換部中部Android 機有凸

你係咪7月用太多腦去諗啲PDF to Excel 濕雞問題諗到今日都未回到氣去理解呢個post 嘅上文下理

S7 / S9 +用家
S7 我用咗2年主力機，再做副機2年都無 reboot 正正常常咁
反2而 S9+用2年半而家 mon 有時閃綠色。

我又覺得唔算好大問題/好快壞咁

我早排賣咗部iPhone 7， 仲行得順。
但係晌戶外有陽光下螢光幕唔夠光。
頂佢！同期嘅小米手機完全冇問題

小米？

三代os更新
但每代an出左之後最少半年
三叔先出俾你用
當班用家撚狗咁撚

其實android 真係方便好多

三星算係少數ANDROID廠仲肯做FESTURE UPDATA既廠
SONY果D 直接用返原生ANDROID就緊係快啦

要比一定係pixel 4a比

其實用se2嘅人接受到咁撚細個mon同電?

冇錢但係想扮野就係咁架啦
最慘係扮完都係柒 冇計

你都識講s7 用過s10plus 打後啲機未

咁又未 但以我用2016 旗艦機嚟講 三叔俾我體驗好差囉
我無咩錢年年換機

你遲多一年買S8就好好多 S835慳電又唔易發熱
又啱啱好有得升上One UI

可惜宜家用咗ios 又入埋Apple 生態

第一代iphone se用緊仍然好順, 唔知上面話iphone7會lag班人係點用

開個淘寶都等幾秒叫順 56k都夠用?